單程證 來港 每日平均157人超過限額~~~~~~~~~~~~~~~~~

【香港輕新聞】去年從內地南移香港人口突然激增，達到57,400人，比起2015年持單程證入境人數增加五成，2016年平均每日入境人數是157人，比起內地批准每天150個名額還要多，消息指名額沒有放寬，由於單程證有效期3個月，有些人取得證件後押後行程，才會出現這種現象。

政府認為沒需要和理據改變現行制度

保安局書面回覆立法會議員張超雄，有關持單程證來港人士的數目。根據保安局提供的數字，2016年共有57,400人申請單程證，是近十年來最多，平均每日有157人。當中3萬4千多名女性，及2萬2千多名男性。局方指，特區政府認為沒有需要和理據要求內地當局考慮改變現行單程證制度和審批工作。

移居香港女性比男性每年都多一萬人

根據資料，由2007年至今，每年女性持單程證入境的人數均比男性人數多超過1萬人。年齡方面，去年有近9000人是介乎45至54歲，對比十年前上升超過4倍。而55至64歲人士，則有3000多人，對比十年前亦上升4倍。保安局指，近10年來，每年約有3500至5000名居留權證明書持有人，持單程證來港，而分隔10年或以上的配偶及隨行子女的人士，每年約有600至1000人。